## アタリの石を取ってみよう２

黒番です。碁盤（ごばん）のはじにあるとちょっと様子が変わってきます。
碁盤のはじにある石はすでにかこまれているようものなので、簡単に取られてしまいます。

Board::capture1

---

隅（すみ）の石が**アタリ**です。

Board::capture2

---

今度は白２子（にし）がアタリになっています。

Board::capture3

---

アゲハマというのは取られた石のことです。
上の問題が全部できたなら、「49級」を認定（にんてい）します